<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ortotipografía on Alberto Moyano</title>
    <link>https://albertomoyano.github.io/blog-gbtexpublisher/tags/ortotipograf%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Ortotipografía on Alberto Moyano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albertomoyano.github.io/blog-gbtexpublisher/tags/ortotipograf%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Homeoarchy, «esa te la debo»</title>
      <link>https://albertomoyano.github.io/blog-gbtexpublisher/post/homeoarchy/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albertomoyano.github.io/blog-gbtexpublisher/post/homeoarchy/</guid>
      <description>En un listado de los diferentes momentos que existen durante el proceso de edición de un libro –a mi juicio– la corrección (en todas sus etapas) está entre los más importantes, son muchas las editoriales que pueden mandar a imprimir un libro, incluso son muchas más las que simplemente «ensucian papel», pero realmente son pocas las que editan y publican con extremos cuidados y de manera profesional.
El rubro editorial no escapa de la pelea –paradigma del desarrollo capitalista– por mantener y, en el mejor de las casos, intentar aumentar su tasa de ganancia, la idea de la edición romántica solo vale para quienes editan por hobby (dicho de otra manera, no viven de lo que obtienen como renta por editar), en muchos casos el mantenimiento de esta tasa se obtiene a través de la eliminación de procesos de control, una baja en la calidad de los materiales utilizados y, en el peor de los mundos, mentir, lisa y llanamente, esto es, decir asegurar hacer cosas que en realidad no se hacen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
